
A seguir são apresentadas a matriz curricular atual e a nova matriz curricular proposta neste PPC. Pretende-se assim que a primeira sirva como referência de diagnóstico e esclarecimentos, justificando a proposta da segunda.

\section{Matriz curricular atual}
\label{sec:creditos}

\begin{figure}[!ht]	
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth]{energia/figuras/Cropped_Matriz_Curricular_Atual.pdf}
		\caption{Matriz curricular atual do curso de \imprimircurso.}	
		\label{fig:matriz_atual}
    \end{center}	
\end{figure}


Na figura \ref{fig:matriz_atual} é apresentada a atual matriz curricular do curso de \imprimircurso \space, a qual possue uma quantidade mínima de 258 créditos para formatura. Observa-se que a matriz atual conta  com um total de 176 créditos de disciplinas obrigatórias (68\%) e 82 créditos de disciplinas optativas (32\%), incluindo-se  os créditos das disciplinas contidas no núcleo multidisciplinar (isto é, TCC1, TCC2, PI1, PI2 e  Estágio Supervisionado). Ao longo do processo de consultas, estudos e discussões relativas a reforma curricular do curso foram identificada alguns ajustes a serem realizados no currículo atual.

Embora ajustes tenham sido realizados no intuito de melhorar a estrutura curricular do curso, o NDE da \imprimircurso \space, assim como todo o corpo docente entendeu ser necessária uma reforma curricular no curso, mais profunda e abrangente, para atender as necessidades de atualização e modernização do curso. 

